\documentclass[
  pepbrief,
  fontsize=12pt,
  paper=a4,
  DIV=14,
  parskip=half,
  backaddress=false,
]{scrlttr2}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{german}

\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=blue!50!black]{hyperref}

\author{Henning Moldenhauer}
\setkomavar{subject}{Bestätigung über ehrenamtliche Tätigkeit}

\begin{document}
\begin{letter}{%
  Max Mustermann\\
  Musterstraße\\
  12345 Musterhausen%
}
% ANREDE
\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}
% BRIEFTEXT
Hiermit bescheinigen wir, dass Herr Max Mustermann, geboren am 01.01.0000, sich bei
PeP et al. e.V. ehrenamtlich engagiert. Er ist als Mitglied des Vorstands
für Fortbildungsprojekte zuständig.

\textbf{Angaben zum Verein}\\
PeP et al. ist eine Plattform für generationsübergreifende Kommunikation
und Zusammenarbeit aller der Dortmunder Physik verbundenen Gruppen: Absolventen,
Studierende, Fakultät, Freunde und Förderer.
Wir fördern Forschung, Lehre und Weiterbildung im Umfeld der Fakultät und den
Austausch über die wissenschaftlich-physikalische Forschung sowie über den
Übergang zwischen Studium und Beruf und Karrierewege in Wirtschaft und Wissenschaft.
Wir bieten ein vielfältiges Fortbildungs- und Stipendienprogramm, das allein durch
einen hohen Einsatz persönlicher Motivation und ehrenamtlichen Engagenemts ermöglicht
wird.

\textbf{Beschreibung der Tätigkeiten und wahrgenommene Kompetenzen}\\
Die ehrenamtliche Tätigkeit von Herrn Mustermann in unserem Verein umfasst
insbesondere folgendes:
\begin{itemize}
  \item Entwicklung eines Stipendienprogramms mit einer amerikanischen
	Partneruniversität.\\
	In den aufwändigen Planungen zwischen deutschen und amerikanischen
	Kooperationspartnern hat Herr Mustermann stets seine
	Kommunikationsfähigkeiten unter Beweis gestellt. Er hat eine offene
	und positive Gesprächsatmosphäre geschaffen und somit maßgeblich zur Umsetzung
  einer erfolgreichen Kooperation beigetragen.
  \item Einführung und Betreuung neuer Wochenend-Workshop-Formate.\\
	Herr Mustermann hat mit seiner Organisationskompetenz dazu beigetragen,
	dass nun regelmäßig Workshops mit verschiedenen Themen stattfinden.
	Er setzt Prioritäten, teilt Ressourcen und Zeit sinnvoll ein und
	lößt auftretende Probleme selbstständig.
  \item Selbstständige Gestaltung von Werbematerialien und Postern.\\
	Herr Mustermann wusste mit Kritik stets reflektiert umzugehen und im Dialog
  gemeinsame Lösungen zu entwickeln.
  \item Tatkräftige Unterstützung des Vorstands durch regelmäßige Teilnahme an
	wöchentlichen Vorstandssitzungen.\\
	In die Vorstandssitzungen hat Herr Mustermann sich stets mit seinen
	Kenntnissen und Fähigkeiten eingebracht und seine zugeteilten Aufgaben
	zuverlässig und gewissenhaft erledigt.
\end{itemize}

Wir danken Herrn Mustermann herzlich für sein aktives Engagement und wünschen ihm
viel Erfolg und alles Gute für seinen weiteren Lebensweg.

% BRIEFSCHLUSS
\closing{Mit freundlichen Grüßen}

% ANHANG
\end{letter}
\end{document}
